最大的疫情是隱瞞 - 曾志豪

最大的疫情是隱瞞 - 曾志豪

又見鍾南山袁國勇，又是白醋板藍根，又是野味果子狸，2020一下跳到2003年，唯一不同的，是這個世代，香港和內地多了一條「高鐵」。

認識國情，這次武漢疫情是最好的教科書。

疫情一下子由「可防可控」、「不會人傳人」，忽然變成專家口中的「井噴式爆發」，源於兩個人。一個叫鍾南山，一個叫習近平。

鍾南山醫生一錘定音說，肯定有人傳人。

其實街頭巷尾，大家都心知肚明，有感染者從未去過華南海鮮城仍然中招，如果不是人傳人，還有甚麼解釋？

鍾南山是接受央視訪問講出「人傳人」，即是官方已經知道不能隱瞞，所以習近平也作出重要指示，要防止疫情擴散。

習近平的指示等於說，中央已經知道有「疫情」了，地方官也就別再隱瞞了。

欺上瞞下，既然上已不能欺，也就再無隱瞞的必要，一下子，各省市疫情數字全面爆升，功勞歸習近平。

今天和2003年的另一個分別，便是香港更不敢得罪中央。

香港不敢在高鐵做健康申報，實在是荒天下之大謬，那位咳到甩肺的張建宗不知用了多少心血才想出說詞「避免人流聚集增傳染機會」。

根據這個邏輯，航空出入境為何又要做健康申報？一樣有人流聚集，是否應該全部取消？

人所以會感染並不是因為他們在高鐵站聚集，而是他們本身可能已經中招；聚集人流申報就是要找出他們潛伏的危險！張建宗的說法等於是：我知道他們可能有病，所以不讓他們在高鐵聚集，要傳染還是等他們出到市區再傳染吧！高鐵站不能有一天阻礙！中港的溝通生命線啊！

清末李鴻章和俄國外交重臣維特見面，適逢俄國發生人踩人慘劇，死傷慘重。李鴻章問維特，「你會把慘劇如實告訴沙皇嗎？」維特問：「為何不？」李鴻章嘆息：「你們不懂做官，皇上嘛就是皇上，幹嗎一定要讓他知道那麼多細節？我們做臣子的要讓他高興才是，幹嗎非要用國家死去好幾萬人的壞消息無故給他增添煩惱呢？」

隱瞞這個病，一直未根治啊。

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

欺上瞞下，維穩作亂
刷鞋係咁上下 沒事兒